



 
 
  
 
 
 
 
 
 
 




 
 
  



 Spravodajstvo 
 
 Spr?vy 
 Dom?ce 
 Zahrani?n? 
 Ekonomika 
 Videospravodajstvo 
 Reality 
 Kult?ra 
 Koment?re 
 Shooty 
 
 ?port 
 
 ?port 
 V?sledky 
 
 Slu?by 
 
 Blog 
 Vybrali SME 
 Predpove? po?asia 
 TV Program 
 Teraz 
 English news - Spectator 
 Magyar h?rek - UjSz? 
 


 Tematick? weby 
 
 Porad?a 
 AUTO 
 TECH 
 TV SME 
 ?ena 
 Prim?r (Zdravie) 
 R?movia 
 Vysok? ?koly 
 Cestovanie 
 Dom?cnos? 
 
 Pr?lohy a sekcie denn?ka SME 
 
 Rozhovory 
 TV OKO 
 V?kend 
 



 
Spr?vy
 

 
  



  Vybra? svoj regi?n  
 Z?pad 
 
 Bratislava 
 Levice 
 Nov? Z?mky 
 Nitra 
 Pezinok 
 Senec 
 Topo??any 
 Tren??n 
 Trnava 
 Z?horie 
 
 V?chod 
 
 Korz?r 
 Humenn? 
 Ko?ice 
 Michalovce 
 Poprad 
 Pre?ov 
 Star? ?ubov?a 
 Spi? 
 


 Stred 
 
 Bansk? Bystrica 
 Kysuce 
 Liptov 
 Novohrad 
 Orava 
 Pova?sk? Bystrica 
 Prievidza 
 Turiec 
 Zvolen 
 ?iar 
 ?ilina 
 



 
Regi?ny
 

 
  



 Praktick? slu?by 
 
 Druh? pilier 
 TV Program 
 Artmama 
 Deti 
 Dvaja.sme.sk 
 Fotky 
 Gul? 
 Horoskop 
 Inzer?ty 
 Jazykov? porad?a 
 Nani?mama 
 Napizzu.sk (don?ka pizze) 
 Pr?ca 
 Re?taur?cie 
 Torty od mamy 
 Tla?ov? spr?vy 
 ?ahaj 
 Zlat? fond (aj e-knihy) 
 


 Odborn? recenzie elektroniky 
 
 mobily 
 telev?zory 
 tablety 
 notebooky 
 fotoapar?ty 
 hern? konzoly 
 
 Tret? sektor 
 
 Cena ?t?tu 
 ?akujeme 
 Obce 
 Otvoren? s?dy 
 ?koly 
 Tender 
 Vysok? ?koly 
 



 
Slu?by
 

 
  



 
 Last minute dovolenka 
 Don?ka jedla 
 Reality 
 Z?avy 
 Autobaz?r 
 Filmy na DVD 
 Hodinky 
 Parf?my 
 SME knihy a DVD 
 SME predplatn? 
 Superhosting 
 Tla?iare? 
 V?no 
 Tvorba webov 
 



 
Nakupujte
 

 
  
    

  
 
 
 
Kl?vesov? zkratky na tomto webu - roz???en? 
Presko?i? hlavi?ku port?lu
 
 
  
   
     
Sme.sk | Spravodajstvo (vydanie z 13. 8. 2004) | ?tefan Skr?can? dostal dva roky podmiene?ne 
     
       







       
     
   
  
  
   
    
     
      
       


 
 
diskutujte VYTLA?I? UPOZORNITE NA CHYBU Po?lite:
E-MAILOM na facebook
VYBRALI.SME | ?al?ie
 
 
 delicious.com 
 Google Bookmarks 
 MySpace 
 Twitter 
 
 
 
 ?tefan Skr?can? dostal dva roky podmiene?ne 
 
 
 




 
  
 "Prv?kr?t som sa stretla s pr?padom, ke? syn nebohej povedal, ?e vinn?kovi odpustil a ?e sa nehnev?," povedala po vyhl?sen? rozsudku nad Skr?can?m sudky?a. V z?znamoch mal doteraz Skr?can? iba tri pokuty za dopravn? priestupky. V jednom pr?pade ?lo o prekro?enie r?chlosti. "Som pripraven? nies? ak?ko?vek trest a n?sledok," povedal herec zlomen?m hlasom vo svojej z?vere?nej re?i. Nepoci?uje vraj ?pln? rovnos? pred z?konom, ke?e jeho pr?pad bol ve?mi medializovan?. "Ocitol som sa na to?k?ch titulk?ch nov?n, ?e sa t?m nem??u pochv?li? ani krimin?lnici," povedal. ?al??m trestom pod?a neho m??e by? existen?n? ohrozenie, ke?e jeho pr?jem od 11. j?na je 0 kor?n. "Ja nem??em zrazu zmeni? povolanie a robi? stavbyved?ceho." "V?im si ho ako ?loveka. To, ?o sa mu stalo, sa m??e prihodi? hocikomu in?mu," povedal syn usmrtenej, Ivan K. (sita, tasr, r) FOTO - TASR 
 




 POVA?SK? BYSTRICA - Herca ?tefana Skr?can?ho, ktor? pred dvoma mesiacmi zrazil na priechode chodky?u, ods?dil okresn? s?d na dva roky s podmiene?n?m odkladom na tri. Tri roky mu nevr?tia ani vodi?sk? preukaz. 
 
 
 

 Sudky?a Helena Markovi?ov? povedala, ?e prihliadla na po?ah?uj?ce okolnosti - zn?en? vidite?nos?, ako aj Skr?can?ho ?primn? ??tos?. "Mala som ve?mi ?a?k? rozhodovanie. Na jednej strane je smr? ?loveka a na strane druhej in? ?lovek, ktor? doteraz riadne ?il a staral sa o rodinu," d?vodila. K trag?dii sa pod?a nej herec postavil "chlapsky". 
 Proti rozsudku sa e?te m??e odvola? prokur?tor, ktor? pre Skr?can?ho ?iadal osem mesiacov naj?ah?ieho v?zenia. Skr?can? sa neodvol?. 
 Pri nehode v Pova?skej Bystrici pri?la o ?ivot 73-ro?n? ?ena. Pod?a znaleck?ho posudku ?iel Skr?can? cez mesto, kde je povolen? ?es?desiatka, r?chlos?ou najmenej 93 kilometrov za hodinu. Keby i?iel povolenou r?chlos?ou, ?ena by jazdn? pruh opustila 90 metrov pred autom. 
 Na s?de v?pove?ou Skr?can?mu pomohol aj syn nebohej, Ivan K., ktor? sa vyjadril, ?e si herca v?i a ne?iada pre neho exempl?rny trest. Skr?can? predt?m zaplatil pohreb obete, vyplatil jeho dlh asi 40-tis?c kor?n, a pomohol mu aj s odk?pen?m bytu. V s?dnej sieni sa herec Ivanovi K. op? verejne ospravedlnil. 
 Skr?can? kritizoval z?ujem m?di? o nehodu. "M??em len zopakova?, ?e mi je stra?ne ??to nielen tej ne??astnej udalosti, ktor? sa stala, ale tro?ku sa ?udujem tomu pod?a m?a prehnan?mu z?ujmu m?di?," povedal po vynesen? rozsudku. "Dospeli sme do ?t?dia, ke? by sme si asi mohli viac v??ma? ?myseln? a z?va?n? trestn? ?iny, ako robi? senz?cie z jednej oby?ajnej ?udskej trag?die." 
 Ak Skr?can? v sk??obnej lehote nesp?cha ?iaden ?myseln? priestupok ?i trestn? ?in, bude sa na neho op? pr?vne h?adie? ako na netrestan?ho. 
 Minister spravodlivosti Daniel Lip?ic povedal, ?e sa k rozsudku vyjadr?, a? ke? rozhodnutie s?du nadobudne pr?voplatnos?. 
 ?tatistika 
 Ministerstvo spravodlivosti nevie, ko?ko vodi?ov, ktor? pri r?chlej jazde zrazili chodca na priechode, ale neboli pod vplyvom alkoholu, dostalo nepodmiene?n? trest. 
   
 Dopravn? nehody za rok 2003 



Po?et ods?den?ch 
1999


Bez vplyvu alkoholu 
1441


Pod vplyvom alkoholu
558


Podmiene?n? trest 
1303


Nepodmiene?n? trest
272


Upusten? od potrestania 
11


In? samostatn? trest 
413


Z?kaz ?innosti 
307


Pokuta
101


Prepadnutie veci
1


Osloboden?ch 
18



 (Zdroj: ministerstvo spravodlivosti) 
 Nehody zn?mych ?ud? 
 Kanoista Martik?n 
 V novembri 1997 zrazil olympijsk? v?az a majster sveta vo vodnom slalome Michal Martik?n, vtedy vojak a pr?slu?n?k Arm?dneho strediska vrcholov?ho ?portu Dukla Bansk? Bystrica na ceste pri Ve?kom Z?lu?? v okrese Nitra 49-ro?n?ho L. D?bravca z Rumanovej, ktor? o tri dni na to na n?sledky zranenia zomrel. 
 Martik?n dostal sedem mesiacov podmiene?ne s odkladom na tri roky a z?rove? z?kaz ?of?rova?. Napriek tomu ho policajti prichytili za volantom a hrozilo, ?e p?jde do v?zenia. Prezident Rudolf Schuster mu v?ak udelil milos?. Schusterovo rozhodnutie kritizoval minister spravodlivosti Daniel Lip?ic. 
 Dc?ra prezidenta VS? Smereka 
 V decembri 1997 osemn?s?ro?n? dc?ra prezidenta VS? Silvia Smerekov? narazila v Ko?iciach s Jeepom Grand Cherokee do tax?ka. Taxik?r po n?raze zomrel, jeho z?kazn?k mal ?a?k? zranenia n?h s trval?m n?sledkom. Sudca Okresn?ho s?du Ko?ice II jej dal trest 90-tis?c kor?n trestn?m rozkazom, ?i?e bez verejn?ho pojedn?vania. Tak?to trest sa v registri zahladzuje d?om zaplatenia. Rozhodnutie kritizovali aj pre?ovsk? a ko?ick? sudcovia, ktor? povedali, ?e rozhodnutie sudcu "zn?ilo v?nos? s?dnictva pred verejnos?ou a spochybnilo nez?vislos? a nestrannos? s?dnictva na Slovensku". 
 Hokejista ?ierny 
 Zvolensk? hokejista Jozef ?ierny v roku 1999 zapr??inil nehodu, pri ktorej zomreli dve diev?at?. Dostal dva roky v?zenia. 
 Futbalista Por?zik 
 Andrej Por?zik, hr?? prvoligov?ho futbalov?ho klubu v Dubnici dostal za smr? cyklistu, ktor?ho zrazil trest od?atia slobody. 
 "Nedal som prednos? v jazde a zrazil, som cyklistu," povedal Por?zik. 
 S?d mu najsk?r vymeral ro?n? trest, po odvolan? mu ho skr?til na osem mesiacov spolu so z?kazom ?of?rova? na tri roky. 
 Vo v?zen?, v prvej n?pravnov?chovnej skupine si nakoniec pre dobr? spr?vanie odsedel ?tyri mesiace. 
 "Nikomu neprajem, aby i?iel do v?zenia, mo?no boli v pr?pade Skr?can?ho in? okolnosti, nepozn?m ten pr?pad," povedal Por?zik. 
 "Najv??? trest pre ka?d?ho je, ?e s t?m mus? ?i? do konca ?ivota. V?bec mu nezazlievam, ?e ja som sedel a on nebude," dodal Por?zik. 
 Syn ministra ?ern?ka 
 Syn exministra ?udov?ta ?ern?ka usmrtil d?chodcu, ktor? v lete roku 2000 prech?dzal v Bratislave cez cestu. Ods?dili ho na ?estn?s? mesiacov podmiene?ne s odkladom na tri roky. (r, rk) 
   
 


 
 

 
  
 
 
 piatok 13. 8. 2004 | MICHAL PI?KO a mo? &amp;copy 2004 Petit Press. Autorsk? pr?va s? vyhraden? a vykon?va ich vydavate?. Spravodajsk? licencia vyhraden?. 
 
 
 
  
 
 
 
 

 
 
 
 

				 
        
         
 
 
  
 
 
          
           
      
     
       
 
 4 hodiny 
 24h 
 3dni 
 7dn? 
 PLATEN? 
 
       
 
	 
 
Lek?ra za ?platok obvinili a zastavili mu v?kon pr?ce 8?100 
 
Focus: SDK? r?chlo kles?, ?ancu maj? SMK aj SNS 6?125 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 4?664 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce 3?745 
 
Matka dvoch dc?r z hav?rie v protismere zomrela 2?846 
 
Roz??len? div?ci: Na Donutilovi sme zmrzli na kos? 2?659 
 
Riadite?om ko?ickej univerzitnej nemocnice sa stal  Ma?ar 1?997 
 
Cesta do Zelen?a je u? hotov?, vyr?ban? stromy e?te nedorie?ili 1?800 
 
Petrasovci u? maj? zmluvu o pren?jme Rainerovej chaty 1?416 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 1?395 
	 
 
 
 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 63?559 
 
Focus: SDK? r?chlo kles?, ?ancu maj? SMK aj SNS 15?703 
 
Lek?ra za ?platok obvinili a zastavili mu v?kon pr?ce 15?542 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 14?935 
 
Roz??len? div?ci: Na Donutilovi sme zmrzli na kos? 9?099 
 
Matka dvoch dc?r z hav?rie v protismere zomrela 9?000 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 7?300 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce 6?946 
 
Exriadite? daniarov dostal za ?platok od Salmanovcov sedem rokov 6?593 
 
Riadite?om ko?ickej univerzitnej nemocnice sa stal  Ma?ar 6?505 
 
 
 
 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 77?678 
 
Komunista, ktor? e?t?b?kom utiekol cez okno a na Z?pad pre?iel v kami?ne 39?413 
 
Ktor? nemocnice s? chor?? (kv?z) 37?418 
 
Trebu?ov ?radn?k, ktor? chcel k?pi? luxusn? audi, ich pred?val 28?085 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 22?472 
 
V Ko?iciach pred?val RegioJet l?stky v do?asnom st?nku 17?319 
 
Lek?rni?ka: Pre sie?ov? lek?rne je d?le?itej?ia mar?a ako pacient 15?899 
 
Focus: SDK? r?chlo kles?, ?ancu maj? SMK aj SNS 15?703 
 
Lek?ra za ?platok obvinili a zastavili mu v?kon pr?ce 15?542 
 
Prezident vymenoval aj sudky?u, ktor? predt?m odmietol 14?935 
 
 
 
 
 
U Kisku sa hl?si exek?tor, Ga?parovi? nechal ?al?? dlh 95?437 
 
Prednostu z detskej nemocnice na Kram?roch prichytili pri bran? ?platku 77?678 
 
V Bratislave protestovalo proti korupcii do dvetis?c ?ud? 40?809 
 
Komunista, ktor? e?t?b?kom utiekol cez okno a na Z?pad pre?iel v kami?ne 40?265 
 
Ke? Brixi skladal s?ub, mal le?a? v posteli. Poslancov hneval mobilom 38?798 
 
Ktor? nemocnice s? chor?? (kv?z) 37?418 
 
Trebu?ov ?radn?k, ktor? chcel k?pi? luxusn? audi, ich pred?val 28?085 
 
Z SDK? vyst?pili ?al?? poslanci, Fre?o a Kan?k zostali sami 22?983 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby 22?472 
 
V Pre?ove drah? obedy rad?ej zru?ili, varia si sami 20?745 
 
 
 
 
 
?esko a Slovensko si vymenili ?lohy
 
 
Radovan Bondra m??e ?s? na majstrovstv? sveta. Je najmlad?? a najvy???
 
 
Pre?o sme tak? bohat? na ?kand?ly
 
 
??na buduje nov? ve?k? m?r, chce zabrzdi? p???
 
 
Prv? penzie z II. piliera nepote?ia
 
 
Z?pisn?k: Bradat? Conchita men? Rak?sko
 
 
Glv?? mal doda? zmluvu na pu?ky. Uk?zal dva listy
 
 
Sydney pom??e aj nemeck?m radik?lom
 
 
Ga?parovi?a ako ?estn?ho ob?ana ?as? Bardejov?anov nechce
 
 
Do sloven?iny si pa?ujeme anglick? sp?soby
 
 
 
     
           
          
 
 
  
 
 
 
 
	
	 
	 
		Vybran?
		Najnov?ie
		Naj??tanej?ie
		 
	 
	
 
	 
 Za?ite kr?su beskydskej pr?rody na vlastnej ko?i 
 Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 ?SOB Pois?ov?a je op? Pois?ov?ou roka na Slovensku 
 Nepr?jemn? vir?za: Komplik?cia pre cel? rodinu 
 Ako zvl?dnu? prechladnutie v tehotenstve? 
 Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 
 Top hodinky 2014 
 Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 

	 

 
 
	 
 ?SOB venovala 10 000 eur na skvalitnenie onkologick?ch oper?ci? 
 V?etky inform?cie z v?ho telef?nu na z?p?st? 
 Rozpr?vkov? dar?ek na ka?d? de? od Baletu SND 
 ?tudenti Tren?ianskej univerzity vyhrali s??a? KIA 
 Jeden tablet, ve?a mo?nost? 
 Nov? podstr?nka o ADHD u dospel?ch 
 Ani prechladnutie nezastav? doj?enie 
 Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 
 ZF Slovakia d?va ?tipendium ?iakom odborn?ch ?k?l 
 ?upu ?ak? re?trukturaliz?cia 
	 

 
 
 
 
Kv?li pohodlnosti zbyto?ne prich?dzame aj o desiatky eur mesa?ne 10?905 
 
Top hodinky 2014 7?009 
 
Vyberte peniaze z pan??ch!Vieme, kde zarobia aj 200-n?sobne viac 5?592 
 
Objavili sme viano?n? dar?ek, ktor? pote?? ?plne ka?d?ho 5?035 
 
Sauna a prechladnutie - ve?k? nepriatelia 4?130 
 
Success Academy chce pom?c? ?u?om vyhn?? sa pracovn?mu ?radu 3?078 
 
Bojujete s v?rusom? Toto funguje! 3?037 
 
Ten spr?vny parf?m ako dar?ek 2?569 
 
Robotick? vys?va? ETA Bolero 1?553 
 
Pr?roda pom??e prekona? prechladnutie 1?539 
 

 
 

 
  
 


  
  
 


  
         
        
        


       
      
     
    
    
    

     
     
       
 Titulka 
 Spravodajstvo 
 REGI?NY 
 Zahrani?ie 
 Koment?re 
 Ekonomika 
 Kult?ra 
 ?port 
 TV.SME.SK 
 Denn?k 
 Predplatn? 
       
     
 
 
  
 
 
 
  
 
 
 Porad?a 
 Korz?r 
 Auto 
 Tech a veda 
 Zdravie 
 Horoskopy 
 Z?avy 
 Don?ka pizze 
 Denn? menu 
 Recenzie 
 Reality 
 V?no 
 Parf?my 
 Hodinky 
 Hosting 
 Tvorba webov 
 DVD 
 
 
 
 
     

   
   
  

 
 

 kultura.sme.sk 
 Margar?ta sa spriahla s diablom, no mala Kristovu pravdu 
 
 

 www.sme.sk 
 P?tnick? miesta The Beatles alebo ako ?udia kr??aj? po zebre 
 
 

 cestovanie.sme.sk 
 Lovia za svitania a v hmle 
 
 

 www.sme.sk 
 Ako sa valila lav?na slobody. Ako padal komunizmus 
 
 

 kultura.sme.sk 
 ?iadne retro, poriadny biznis. Takto sa lisuje plat?a 
 
	   
 
 



 
	
	
	 
Kontakty Predplatn? Etick? k?dex Pomoc Mapa str?nky
 
	 
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		  
	 
 
 ?al?ie weby skupiny: Prihl?senie do Post.sk ?j Sz? Slovak Spectator 
	Vydavate?stvo Inzercia Osobn? ?daje N?v?tevnos? webu Predajnos? tla?e Petit Academy SME v ?kole © Copyright 1997-2014 Petit Press, a.s. 
	 
	
 

 
 



  





 

 

 









 
 
 
 
 
 






